<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>アイマス on 取るに足らぬ者</title>
    <link>https://barippi.github.io/tags/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%9E%E3%82%B9/index.xml</link>
    <description>Recent content in アイマス on 取るに足らぬ者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <atom:link href="https://barippi.github.io/tags/%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%9E%E3%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>9th Anniversary Live</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795615/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795615/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨日、または今日アイステ＋を聞いた人はご存知でしょうけれど、アイステ＋内でディレ1が出てて9thのライブ予習ヒントを出してました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
コロムビア音源：最近出たベスト＋最近出たやつ、ランティス音源：LTP、メディアファクトリー音源：ぷちますシーズン1。だそうです。3会場6公演全てセットリストが異なる、ということでライブ行く人は大変な事になりそうです。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
一期一会、って言うんですかね、行く人はその目に脳に心に焼き付けてきてください。私は多分東京LVでお茶を濁します。貧乏人に遠征するお金は無かった…。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
1公演は3時間半位になるそうです。全公演行ける人はうらやましいなぁ、セットリストが異なるということだからいっぱいアイマスの歌聞けるじゃないですか。ああうらやましいうらやましい。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
あと名古屋で特別な演出があるとか…。日本ガイシホールでなにが起こる！&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
そしてSSAライブのBDは10月22日発売で初回限定盤が5BD＋1CDで28000円＋taxだそうです。思ってたより安い！消費税入れると30000円超えますが…。というか7月から10月にかけて関連商品ラッシュで財布に厳しい。なんとか持ちこたえて欲しいです。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9th東京公演2日目LVに応募していた</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795622/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795622/</guid>
      <description>&lt;p&gt;さすがに全部見ないのはアレだなぁと思い(ミックスペンラの出番を作りたいというのもあった)9th東京公演2日目のLVに応募してました(109川崎)。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
1日目は終わりが遅すぎるのでやめました。金銭的な問題もあり…。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
で、今日当落発表ですね。当たってるといいなぁ。あわよくばプレミアムシートだったりしないかなぁ。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
8thのLVでプレミアムシートだったんですよね。快適で快適で。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BD、DVDいろいろ</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795625/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795625/</guid>
      <description>&lt;p&gt;劇場版BD見ました。キャストコメンタリー2つにスタッフコメンタリーと盛りだくさんでなかなか面白かったです。スペシャルDVDも見応えがあった。舞台挨拶全然行ってなかったのでこれはよかった。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
SSAライブBDも見ました。かなり苦戦したけど。舞台裏見えたのは良かったですね。じゅりきち劇場になってたのは面白かった。キャラ弁はぴょん吉の女子力がいかんなく発揮されててすげぇと思った。中村先生はやっぱり中村先生だった。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
シンデレラガールズファーストセットDVDも見ました。BD版予約してたと思い込んでて届いたらDVD版だった。まあこれはメインがムック本ですからね！(負け惜しみ。と言いつつまだムック本読めてません。明日か明後日には…。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PreStar</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795613/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795613/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ごく初期からのアイマスPにとってもこの番組はマイナーであった。俺もアイドルマスタープチライブ2まで知らなかったからね。無料で見ようとしたらめちゃめちゃ混んでたので課金したのが始まり。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=IFUCYtKynL0&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IFUCYtKynL0&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
アニマスにも出たこれが多分一番知られてる事件。リアルタイムで見て夜中の10時だというのに爆笑しました。芸人中村としてのキャリアはもうすでに始まっていたのです。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
週1放送で月1000円という今考えればかなり安い値段で視聴できたのがよかったですね。だからitv24潰れたのか…。アメスタのプレミアム放送とか料金設定鬼だよね。まあそれだけ今はネットに金を使うという事に抵抗は無くなっているのかもしれません。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
結局最終回まで見ましたね。いい思い出です。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THE IDOLM@STER 9th Anniversary Live 東京公演2日目LVに行ってきました</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795624/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795624/</guid>
      <description>&lt;p&gt;少々遅くなりましたがレポートを。LV会場は109シネマズ川崎。席は一番後ろのどまんなかでした。前席との間隔が広く、トイレに行きやすそうで良かったです。左隣の人と少し話しました。聞けばライブ参加は初とのこと。ああ、この人もライブ沼にはまっていくんだな、と思いつつ開演を待ちました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
前説。社長もバネPも会場にいるとのこと。盛り上がる。内職するぜ。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
生バンドによるオープニング。ズンズンズンズン。高まる。そして全員でのREADY!!。もうライブオープニング定番になっている感ある。アニメから入った人も盛り上がれるいい曲。観客にも「ライブの準備はできてるか？」と問いかけるような。で、歌い終わって挨拶。今回ミックスペンラProだけ持っていったんだけど持ち替えで下見なくていいのがいいな。そしてソロに備える人がはけて、ラムネ色青春。終わってソロパートへ。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
まずはえりりん。太陽のジェラシーから。PreStarのアイマスプチライブ2でこの曲を聞いた時にはズッコケたものだが今ではモノにしてる。まあPreStarでは環境が悪かったってのと、もともとこの曲がかなり難しいっていうこともあるんだけど。それでも10年以上(アーケードのアイマス稼働前からライブとかはやってた)765プロのセンターとして頑張ってきたえりりんはめちゃくちゃ成長しましたよ。この1曲を聴くだけで分かる。1万人程度の観客ではビビらない、でもナメない。春香と真摯に向き合い切磋琢磨してきたからこそできるステージパフォーマンス。歌い終わり、MC。「ステージと客席に境目なんて無いと思うんです。境界線なんてぶっ飛ばして、飛び越えちゃえばいいと思うんです！」と叫んで始まったのはVault That Borderline!。これもすごい良くて。Vault That Borderline叫ぶのを煽るとき真ん中を指差し「そう、君、君から・・・こっち！」この観客をいともたやすく操る様は「ああ、26歳の春香ってこうなのかも」と思った。ホントこの時のえりりんすごくてゾクゾクきてた。そしてノータイムで「ヴァイ！」。I WANTかー。切り込み隊長としてはこの上ない3曲。大変盛り上がった。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
あさぽん。Honey Heartbeat。一人でやっちゃいました。天才あさぽんなんて言われてますが観客を楽しませようと毎回いろんなことを考えています。考えぬいたからこそできるパフォーマンス。ライブビューイングも意識した動き。黎明スターライン、ジェミーでもそれは遺憾なく発揮されました。MCの「おもてなし」と「TOKYO」は笑った。いまさらそんなネタするのかよ！でもあさぽんの考える「おもてなし」が存分に味わえた3曲でした。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ひろりん。迷走Mind、自転車、チアリングレター。チアリングレターを聴けたのはよかった。あさぽんの置き土産の「TOKYO」フリップを使った「宏美のお茶会 in TOKYO」もよかった。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
あずみん。何度も言えるよ、Kosmos, Cosmos、First Step。Kosmos, Cosmos聴けたのはよかった。もう歌わないかと思ってたから。First Stageは10thかなぁ。無いかなぁ。「TOKYO」フリップではあずみさま降臨。座る時にちょっとスカートの中見えたよね。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
前半戦終了、MC。ラムネぬー再び。くぎみーが観客放置プレイ。わかってる。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
カバーパート。Day of the future（中村、沼倉） 、9:02pm（下田、原）、チクタク（今井、釘宮）、livE（平田、浅倉）、ONLY MY NOTE（全員）、アクセルレーション（ゲスト茅原）、待ち受けプリンス（中村、平田、下田、浅倉）。はらみー色っぽくてよかった。livEもよかったんだけどこれはやっぱりナオミッティーで聴きたい。みのりんの歌うの初めて見たんだけどさすが一人で武道館ライブ開くだけあって圧巻だった。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ソロパート後半戦。ぬー。Rebellion、しあわせのレシピ、初恋 ～一章 片想いの桜～。Rebellionはすっかり「真実の赤」定着しましたね。ライブ初めての隣の人も勉強してきたみたいでやってた。しあわせのレシピでハート描いて次はダンサブルなのくるかと思いきやきたのは初恋。これはこれで。というかすごいよかった。MCでドラムの人がハート描いてにこってのも妙に受けがよかった(笑)。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
くぎみー。キミはメロディ、Sentimental Venus、my song。my songって7th以来だっけ？(追記：SSAで歌ってた)また聴けてよかった。すっかり伊織曲になっている。MCでは、「TOKYO」はなしで代わりに「変態！Der変態！変態大人！」罵倒。このライブが一番盛り上がった瞬間だった(笑)。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
はらみー。Princess Snow White、風花、ふたつの月。風花しかわからなかった。ふたつの月はOFA新曲。ONLY MY NOTEのCDのノンストップミックスに入ってるけどフルは初。まあ1日目も歌ってますが。コール入れるような曲じゃなくて良かった感。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
トリはミンゴス。Fate of the World、蒼い鳥 (M@STER VERSION)、約束。Fate of the Worldでは蹴りが飛び出す。無意識だったらしい。蒼い鳥はストリングスがいるこの時にこそ映える曲。約束は途中から他の人も入りという演出。この演出ずるい。アニメ見てた人泣くに決まってるじゃん！LVだと他の人が出てくるところが映らなかったので心のなかで「うおおおお」と叫んでました。しかし最初は演技で泣いてたのにマジ泣きに変わるミンゴス。間髪入れずえりりんが歌い出したのがまたよかった。俺も泣いた。隣も泣いた。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
MC。なみだなみだのMC。・・・かと思いきやあずみん泣いてない！強くなったなぁ。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
そして8人でM@STERPIECE。また泣く俺。この曲はもういろいろとできあがってる気がする。ラスボス感が強い。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
アンコール。今回出演できなかった4人がコールの先導を取る。ちあきんぐはフリーダム。虹色ミラクル。そしてみのりんも加わりTHE IDOLM@STER。歌い終わり他の人が「ありがとう」とはけていき最後に残ったえりりんとミンゴス。趣味特技がないえりりんだったがディレ1に「10年くらい続けてる何かがあればそれが趣味特技だよ」と言われたと。そこからミンゴスの「あれ、繪里ちゃん今、春香をやって何年目？」と。えりりんは「10年目」と答える。「趣味特技アイマスだね！」。いい話だった。俺もアイマス追い続けて10年目。趣味特技アイマスだな。一本締めが終わり「アイマス最高」コールが始まった所で会場の映像は終わった。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
と、時計を見てみれば5時間を超える公演でした。今回はえりりんのパフォーマンスの凄さに圧倒された感じであった。他の人がダメだった、というわけではなくそれぞれが最高のパフォーマンスをしてくれた。でもそれでも俺はえりりんがすごかったと言いたい。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
最後に隣の人に感想聞くと「アイマス最高です」と。途中から号泣してたからな・・・。初めての人でも感動して号泣するほどに楽しめるライブってすごいですね。「10周年ライブは会場であいましょう」と話し、会場を後にしました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
10周年ライブがどこでやるかは劇場版打ち上げパーティーで発表になるんですかね・・・。俺はもうあそこしか無いと思うんだが予想は如何に！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THE IDOLM@STER M@STERS OF IDOL WORLD!!2014 (2日目)に参加してきました</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31876150/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31876150/</guid>
      <description>&lt;p&gt;1日目(&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;22&lt;/sub&gt;)、17時スタートで22時近くまでやったという情報を得て若干プルッとしながらチャットしてたら京浜東北線が事故って脱線横転というニュース。豪雪ラブライブ！、また雪で前日入りできなかった人もいると聞いたゆかりんライブ…と2週続きましたが今週は何もなくてよかったなぁと思っていたらこれですよ。事故が川崎駅付近ということで折り返し設備がある蒲田までは運行するだろうということで急遽品川まで京急で行くルート(蒲田乗り換えは駅間が遠い。品川は同じ建物内で乗り換えできる)を駅探する。検索してみると帰りの終電が1時間ほど早くなる。22時50分くらい。打ち上げ参加を諦める。一人で行って一人で帰るのかぁと思いつつ2:30ころ就寝。&lt;br/&gt;
　7:30起床。眠い。10:00ころ風呂に入って少し寝るかと寝て起きたら13:30！ひゃっはー！急いで出て、移動は乗り換えも順調にいって16:00ころ会場入り。休憩時間に飲むウィダーを買ったのはいいけど水分を買うのを忘れてたので会場内で250円のアクエリアスを購入。各種2リットルのペットボトルがドン！と置いてあってそれをカップに、というもので、風情が無かった。&lt;br/&gt;
　しかしというかやっぱりというかさいたまスーパーアリーナはでかい。アリーナモードだったけどそれでも横浜アリーナよりでかいですからね。スーパーが付くだけある。400レベルから見るから全体が俯瞰できます。雰囲気楽しみたい派には絶好の位置。リウムの海が綺麗なんですよ。負け惜しみではなく！(笑&lt;br/&gt;
　SSAを2デイズで満員にできるんだからアイマスも大きなコンテンツになったもんです。キャパシティ600人の雪の赤羽会館から始まった冬ライブ。その頃は持ち歌が10曲しかなく、さらに2番の歌詞がついてなくてワンコーラスで終わる曲も多く、朗読劇まで入れてやっと時間埋まるところから始まりましたからね。9年かけてSSAまで成り上がりました。ゲームやったことある人だと本当にプロデュースを追体験してる感じなんですよね。実際はただの観客なんだけど(笑。&lt;br/&gt;
　今回は会場で流れる曲でUO折ったりという人はほとんどいなかった。サイリウム振ってる人はいても大体電池式で、だいぶ電池式が浸透してる。そんな印象でした。まあ公式サインライト売ってますからね。俺も8th前にVer2買って、今回が電池式リウム初動員。ライブ途中で青色落としたらキャップが取れてどっか行きました。しくしく。&lt;br/&gt;
　気を取り直して。社長あいさつ。「サプライズを用意している」との事。お漏らししてたSideMの事だろーなーと思いつつ。そして赤羽根Pからの前説…とおもいきやぷちますの方のPの前説。これが面白い。わざわざ映像まで用意してる。昨日は無かったみたい。今日だけのために作るって、バンナム側のこのライブに対する熱意が伝わってきていいです。もうここでサプライズ。と言うか律子がやるのかなぁなんて予想してた人もいました。そしてお決まりのスポンサーコール。これってアイマスだけなんですかね？ほかで聞いたことない。まあ、ほかに行ったことないのですが。&lt;br/&gt;
　あとは印象に残ったのだけ。詳細は誰かが書いてくれると思うので。&lt;br/&gt;
　一曲目。オールキャストによるTHE IDOLM@STER。スピーカーに近いとつらいですな。高音が耳に突き刺さってくる。またたく間に耳がおかしくなった(笑。センターステージの高さが可動式なのはいいね。結構面白い。全員曲は人多いと映えます。シンデレラガールズもミリオンスターズも負けてなかった。歌い終わってのえりりんの「私たち、アイドルマスターです！」がよかった。会場が一つになった。&lt;br/&gt;
　READY!!、CHANGE!!!!、ラムネ色 青春と続く。&lt;br/&gt;
　765プロで並んでMC。自己紹介。ひろりんの「ただいまー！」がよかった。えりりんの「遠くの席まで、ちゃんと見えてるよー」も。あと、司会はくぎみーとあずみん。司会と言ってもこれ以降司会がなんかすることはなかったのですが…。くぎみーって割とフリーダムだよね。&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Rebellion、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Mythmaker、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;ビジョナリー、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;乙女よ大志を抱け！！。バックダンサーいるんだなー。広いステージだから一人だと持て余しちゃうのね。いまだにビジョナリーの魔法の言葉覚えてない俺。ここまでですでに1時間経過。足プルプル。体力なさすぎ…。つか音響悪すぎ。高音ばっかりつんざくように聞こえて低音が聞こえない。400レベルゆえの事象なのかな…。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;The world is all one !!、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;PRETTY DREAMER、&lt;/span&gt;トキメキの音符になって、オリジナル声になって、&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Blue Symphony。ざわわんでアイマス、シンデレラ、ミリオンのイメージカラー赤キャラ(正確にははっしーはピンクだけどいわゆる各ゲームの主役扱い)揃い踏み。「つなぐ」ってこういうことかー。トキメキ～は、もちょかわいい。劇場版で一気に知名度が増した木戸ちゃんは3拍子の曲ということでコールかからずリウムを振るのみで終了。まあコール入れるような曲調でもないし。そういや木戸ちゃん自己紹介で可奈ちゃんのセリフ言って満足したのか名前言うの忘れてた。客席からツッコミが入ってあわてて名前言ってた。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;MEGARE!、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Orange Sapphire、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;あんずのうた、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;おねだり Shall We ～？、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;メルヘンデビュー！。ここのパートがひどい。メデメデメデからのにゃあ！にゃあ！からのミミミンミミミンウーサミーン！である。かなり盛り上がったが俺の足限界につき着席。メルヘンデビュー！では途中からシンデレラガールズがフロントステージに陣取り盛り上げる。歌い終わりまりえってぃがシンデレラガールズのもとへ駆け寄る時に途中で体力が切れる演出(笑。体力持つのは一時間ー♪&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　ALRIGHT*、&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;自転車、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;edeN、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;自分REST@RT。いつもの「いえーーーーーーーーーーーーい」から始まったALRIGHT*、あずみんが感極まったのか途中で詰まる場面が。即「がんばって！！」等の声援、そして観客が歌ってフォロー。ここよかった。あずみんも持ち直して一件落着。自転車。もうアイマスの歴史の中では古典に入りそうな曲だけど「すきだーーーーーー！！！」でやっぱり盛り上がる。自分REST@RTも盛り上がる。個人的にもかなり好きな曲。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　後半戦の始まりはメドレーから。&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;キラメキラリ、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;ラ♥ブ♥リ♥、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;私はアイドル♡、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;エージェント夜を往く、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;arcadia、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Alice or Guilty、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;“HELLO!!”、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;GO MY WAY!!、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;待ち受けプリンス、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;i、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;いっぱいいっぱい、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Vault That Borderline!、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;空。&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;“HELLO!!”でまさかのとまっちゃん登場。モニターに「戸松遥」の文字が出るとどよめきが。&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;「みなさん、こんにちはー！ 来ちゃいましたー！」そして大歓声。社長、サプライズってこれもですか！876プロは出てきて欲しいけど無理だろうなぁと思ってたから嬉しすぎた。&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;“HELLO!!”は、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;とまっちゃん個人のライブでは歌ってるそうだけどアイマスライブでフルコーラスは初めて。&lt;/span&gt;つか意外とDS知ってる人がいてびっくり。それとも単純に「とまっちゃんだー、ひゃっはー！」だったのだろうか。メドレー後のMCではアイマス、DS、シンデレラ、ミリオンの赤キャラ勢揃い。感動の瞬間。とまっちゃんいわく「黙ってるの大変でしたよー」との事。ライブ後のブンケイPのツイートもすごく嬉しそうな感じが伝わってきてました。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　ここで10分休憩。タバコとトイレに行ってきました。戻ってくるとちょうどSideM発表でした。事前登録したけどやらないだろうなぁ…。&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Thank You!、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;お願い！シンデレラ、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Romantic Now、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;DOKIDOKIリズム、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;アタシポンコツアンドロイド、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Nation Blue。ミリオン、シンデレラのそれぞれの全体曲からのRomantic NowとDOKIDOKIリズム。もよちーがなんで「先生」と呼ばれるのか分かりました。ダンスも歌もキレッキレ。盛り上げるのもうまい。DOKIDOKIリズムの「助けてお姉ちゃん」でお姉ちゃん出てくるんじゃないかと考えてた人は多かったと思う。出ませんでしたが。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;MUSIC♪、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Precious Grain、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;素敵なキセキ、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;ハッピー☆ラッキー☆ジェットマシーン、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;恋のLesson初級編。シンデレラからミリオンに主役が移る。&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;ハッピー☆ラッキー☆ジェットマシーンは劇場版で一番認知度上がったんじゃないかと思う横山奈緒を演じるゆいとん。ノリノリのアップチューンでコールも最初から入ってるからやりやすくかなり盛り上がりました。恋のLesson初級編はコールがちょっとリズムに特徴のある箇所があってどうかなーと思ってましたがバッチリ。やっぱり予習しますよね。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;Sentimental Venus、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;my song、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;チクタク、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;恋花、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;君が選ぶ道、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;約束。Sentimental Venusを緩衝材として一気にスローテンポな5曲。最後に向けて貯めとけよーという構成さんの意図が見え隠れ。my songはもうすっかりくぎみー曲に。まあ誰が歌ってもいいんですがくぎみーが一番収まりがいいというか。チクタクはまよちん。まよちんのスローテンポな曲は新鮮でした。アイマスも歌上手い人が多くなってミンゴスも安寧としてられないなと思ってたのですが約束でステージパフォーマンスでは一日の長があるところを見せました。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;M@STERPIECE、&lt;/span&gt;&lt;span class:&#34;font_small&#34;&gt;IDOL POWER RAINBOW。ニュースサイトではM@STER PIECEとスペースがあるんですが、無いのが正しいです。多分資料にスペース入っちゃってたんだね。765プロが歌い、シンデレラガールズとミリオンスターズがダンサーをするという劇場版見た人なら「あぁ」と納得する構成。とまっちゃんも踊っていたんだね、気づかなかった。全編でクラップが入り、ここはコール本作者の意図通りになりました。そしてトリのIDOL POWER RAINBOW。とまっちゃんも含めた全員。家で聴いた時はうーん…と思ってたのですがライブで聴くといいですね、IPR。また聴きたいな。&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;
　アンコールはなし。社長の後説、赤羽根Pの一本締めで締めて、アイマス最高！コール。まあここはいつもの、ってやつですね。&lt;br/&gt;
　で、だいたい22時。終電までは時間があったものの駅が混む前に帰ろうとそそくさと帰宅の途へ。運良く座れたので品川まで楽ちんでした。休憩でウィダー飲むのを忘れていたので電車内でチューチュー。品川からも普通電車に乗ったので座って。もう最寄り駅から自宅までの徒歩の体力しか残ってなかった。&lt;br/&gt;
　体は疲れてるんだけど脳が興奮してて3時ころまで寝られませんでした。ははは。&lt;br/&gt;
　そういや虹色ミラクルあると思ったんだけど無かったね。聴きたかった。今のところSHORT VERしかないからかな。残念。&lt;br/&gt;
　1日目のセットリストも合わせて見てみると1日目はミリオンデイ、2日目はシンデレラデイ、というわけではなかったみたいですね。そう思わせておいてほぼ対等に曲を出して相互に紹介しあってこっちもいいよーみたいな意図があったのかもしれません。アンコールがなかったのは出演者に18歳未満がいたからじゃない？という話があってなるほどなー、と。&lt;br/&gt;
　個人的にはとまっちゃんがホントにサプライズだったなぁと。DS組は闇に葬られたんじゃないかと思ってましたからね。DSがホントに好きでやってた人にはいいプレゼントだったんじゃないかと。DSでアイマスに入った人も少なからずいますからね。あとはチケット完売してよかったなぁと。ツイッターでは余ったチケットの引き取り手を探すツイートが多かったり、一般販売も残りそうな勢いだったしね。最終的には当日券が出て、見切れ席まで出て完売したようです。これからミリオンライブも大型アップデートしてワン・フォー・オールも出るということで盛り上がるはずなので9thはまたチケット争奪戦なのかなぁ。そうなるといいなぁ。&lt;br/&gt;
　まあ、ワン・フォー・オールの出来次第だと思うのですが、2で収録スケジュール抑えられなかったと見える竜宮小町がまたプロデュースできるようになったということで制作側の意欲はかなりあるようです。楽しみに待ちながら終わろうと思います。ではでは。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THE IDOLM@STER MILLION LIVE! 1stLIVE HAPPY☆PERFORM@NCE!!ライブBD を見た</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795628/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795628/</guid>
      <description>&lt;p&gt;あけましておめでとうございます。今年もよろしくお願いします。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
さて、ミリオンライブの1stライブBDです。積んでたのをやっと見ました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
というのもライブそのものを見てなくて、BDも買わないつもり(アマゾンで高騰してたので)だったのですが、ヨドバシ見たら普通に売ってたので買ってしまいました。でもミリオン遊んでないしなーと積んでました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
で、見たら感動したのですよ。みんなにびっくりして。LVででも見ておくべきだったなぁと。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
際立ってたのがみっくとぴょん吉とこちまともちょ。みっくはStylipSで十分経験積んでるし、ぴょん吉はライブMCで言ってたように持ち曲は20数回披露してるのでこれもまた経験十分、こちまはいうまでもなくANISONGイチバンで経験を積んでます。これは分かる。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
でももちょのポテンシャルの高さはすごい。持ち曲のかわいい歌はかわいいし、ユニット曲のかっこいい曲はかっこよくなるのです。ライブMCでもあったけど結構ダンス難しいんですよ、もちょの曲。それをさらっとこなしてさらに最多タイで曲数もある。大して場数を踏んでる訳じゃないはずなんですが、あのパフォーマンスは圧巻。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
もちょはミューレの同期2人とTrySailとして曲も出していくでしょうけど俺はソロが聴きたいなぁ。ソロとしてやっていける実力は十分あります。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ころあずはのどの不調で1日目出れなかったけど2日目出れてよかった。ぽんこつぽんこつと言われるけど歌を歌うと別人になるんですよね。ホリプロ声優の特徴なのかしら。ミリオンの青として立派に歌いました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
2ndライブも決定して波に乗りたいミリオンライブ(1stもライブビューイングするまで応募が殺到したけど)。1stライブを見る限りでは若手声優でも歌の実力はかなりのもの。1stライブの評判が広まって幕張も満員になって欲しいです。なるでしょうけど。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
あと中野サンプラザ。あそこ行ったこと無かったんですが大きさいいですね。ライブコールの一体感が素晴らしかったです。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
おわりだよー&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THE IDOLM@STER 劇場版 VIDEO M@STER版を見てきた</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795623/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795623/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨日行ってきました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
本上映時に作画とかのあら探しをしなかったのでどこが変わったかわかりませんでしたが、なんか全体的にクオリティアップされてるような印象を持ちました(プラシーボ効果？)。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
話題だったぬるぬるシーンは若干間引きされてる？そんな気がしました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
やっぱりM@STERPIECEのシーンが高まる。後ろからも歓声が聞こえるのでホントにライブ会場にいるみたいなのがいいですね。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
しかしやっぱり「研修」という言葉が引っかかる。もうちょっと突き放した言葉でもよかったんじゃないですかね。その辺はたまこラブストーリーが上手くやってた気がします。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
特典のフィルムは空港のラストシーンでした。うーむ。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
今回は1回見ればいいかな。しかしBD買っても家の2ch環境では満足できないきがしてきました。5chりたいです。ぐぅ。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[小ネタ] アイドルマスターシャイニーカラーズは運ゲーなのか</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/79200795/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/79200795/</guid>
      <description>&lt;p&gt;結論としては「ほぼ運ゲーじゃなくできる」です。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;　最初はまぐれでWING優勝できたりして「ほーん」みたいな感じになるのですが、やっていくに連れてプレーヤーのスキルが上昇すると運の要素をできる限り排除できる、まるでアケマスのようなゲームになってきます。&lt;br/&gt;　っていうのを約1年、方々眺めてみて感じたことです。「今の若い子にこんな難しいゲーム与えていいのだろうか」とも思いましたが、先達の書くWikiなど、集合知をぐんぐん吸収してSランクアイドルをバンバン作ったりしてて「今の若い子やるな」と思ってます。デジタルネイティブだと情報の集め方とその咀嚼の仕方が上手い。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「小ネタ」デレステMASTER</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/45749969/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/45749969/</guid>
      <description>&lt;p&gt;クリア1回めでジュエル50もらえるのでコンティニュー1回でプラマイ0。&lt;br/&gt;　まあ、コンテニュー1回でもしちゃうともったいないのでまたライフが0になってもコンテニューしちゃうのですが。&lt;br/&gt;　俺はガチ勢じゃないのでコンテニューしまくります！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>これからアイマスを始める人に。</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795619/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795619/</guid>
      <description>&lt;p&gt;これからアイマスというゲームを始める方もいると思います。「そういやアニメをレンタルショップで借りて見たけど面白そうだなぁ」みたいに。またゲームはしなくてもアニメを見たりする人もいるでしょう。もしかするとYoutubeやニコニコ動画でアイマス動画を見る人もいるでしょう。シンデレラガールズやミリオンライブのキャラに声を吹き込んだ声優のファンでそこから入る人もいるでしょう。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
どのアイマス始めてもいいんですが、ワンフォーオールでもシンデレラでもミリオンライブでもアイマスチャンネルでも遊んだ、見た、聴いたアイマスの事を誰かと語り合いたくなった時にどこかコミュニティに飛び込んでみようという人もいると思います。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
でもアーケード稼働から10年目に突入したこのゲーム、当然「古参」がいます。中には「アーケードでオンライン対戦してなきゃアイマス語る資格ないよ」なんて無茶を言う人もいるでしょう。そんなコミュニティは行かなくていいです。そんな事を言う人は古参ではなく「老害」です。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
アーケードでオンライン対戦を経験した身からするとあのヒリヒリ感を味わって欲しかった、というのもわかります。でも今アイマスは入り口がたくさんあります。ゲーム一切触ってないアニメやコミックだけという人もひょっとしたらいるかもしれません。でもそうやって触れてくれてわざわざコミュニティに足を運んでくれた人に無理難題を言うのは違うと思うのです。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
私のいるコミュニティも作られて10年目に突入しました。最近(と言ってもここ1,2年)新しく入ってくる人がいないので寂しいのですがうちはアーケードから、最新作ワンフォーオールまでほとんどやった人がいっぱいいます。CDを黙々と買い続ける人もいます。アニメはゼノグラシアだって見たしコミックも読んでる人がいます。つまりどこから入った人でも話題に反応してくれる人がいます。ここの人は新しい人を排除しません。新しい人がこない所は廃れていく一方だと考えているからです。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
アイマスが塊魂に提供した楽曲「団結」に「みんなまとめて アイドルマスター」という歌詞があります。そうです、どこの入り口からアイマスに入ってもそれはアイマス人気を高めていきたいという目標を持ったアイマスコンテンツなのです。別け隔てはありません。是非片鱗に触れてください。楽しんでください。語ってください。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
あ、私はIRCnet-JPの「!IDOLM@STER」にいます。遊びに来てみてください。では。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイドルマスター10thライブに参加してきました</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/37511644/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/37511644/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://barippi.github.io/images/20f79978.jpg&#34; title:&#34;38&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://barippi.github.io/images/20f79978.jpg&#34; alt:&#34;38&#34; class:&#34;pict&#34; border:&#34;0&#34; width:&#34;480&#34; height:&#34;270&#34; hspace:&#34;5&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;　土日に行われたアイマスの10thライブに参加してきました。&lt;br/&gt;　両日とも台風に見舞われるんじゃないかと心配されましたが台風も逸れ、天気もギリギリ持って何よりだったと思います。&lt;br/&gt;　思えばアーケード稼働当初は全然人がついてなくてプレーヤーの中からも「もって半年かなぁ」なんて声もありました。かく言う私もそうで、「半年でネット対戦終わって、3年後くらいに筐体見つけて懐かしさのあまり涙するのかな」なんて思っていました。しかし半年後、私の予想に反してアイマスには行列ができるほど人が並んでいたのです。対戦の面白さに目覚めたプロデューサーが熱心に布教し、対戦の仕方を伝授し、それが波のように伝わっていったのです。&lt;br/&gt;　最初の方は「いかに対人戦を少なくするか」というのが上を目指す上で重要でした。対人戦になると「うっ」と思ったものです。それがいつの間にか「GT祭り」みたいな対人戦をするという流れになっていったのは面白かったと思います。まあ大体の人は本命のユニットでは対人戦を避けて負けても減衰が少ないCランクのユニットを対人戦用ユニットとして持っていたわけですが。アーケード版ではLv13以上のユニットはアピール点数に差は無く、純粋に読みの勝負になります。この辺が対人戦をより面白く、熱くさせていたのだと思います。&lt;br/&gt;　初期プロデューサーの予想を大いに裏切り、オンライン稼働は5年も続くことになりました。最終バージョンのV1.3が配信されてからでも4年で、ひとつのバージョンで4年もオンライン稼働をするタイトルというのは他には例がなかったように思います。それだけ対戦仕様が絶妙にできててかつ多くの人に楽しまれたタイトルでした(オフライン稼働をしているお店はまだ数店舗あります)。&lt;br/&gt;　さて、それでライブの歴史はと言うと、まず稼働半年後の冬に赤羽会館でイベントが行われます。初期プロデューサーの中では「雪の赤羽」として語り継がれているイベントです。まあ稼働前にも中村先生やミンゴスが歌うという機会はあったのですが(YouTubeあたりで見つかるかも)、稼働後のイベントとしてはこの600人収容の赤羽会館が初でした。まだアーケード版の尺の曲10曲しかなく、朗読劇でつないだりしたりしてこのイベントは行われました。そして1stアニバーサリー。これに参加したプロデューサーは「最後を見届ける」覚悟で行った人も多いと聞きます。ゲームは盛り上がり始めていましたが、コンテンツそのものは長くは続かない、と言った見解の人が多かったのです。&lt;br/&gt;　しかし、予想に反してコンテンツは拡大を続けます。動画投稿サイトで知って始めるという人も出始め、その人がまたそれ以上のものを投稿する、という好循環が生まれ動画投稿サイトのトップカテゴリーに登録されるようにまでなりました(今は格下げになりましたが)。&lt;br/&gt;　ライブも2nd、3rd、4thとなっていくに連れやっとプロデューサーの中に「このコンテンツは続く！」という認識が生まれました。&lt;br/&gt;　大きな転機となったのはやはりXENOGLOSSIAではない方のアニメができたことでしょう。これでファン層が一気に拡大し、満を持しての7thが横浜アリーナ。私はここで初めてアイマスのライブに行きました。プロデューサー歴はムダに長いのですがライブ参戦歴としては7th、SSA、そして今回の10thと3回しか現場に行ってません。LVがあるものはLVに行ってましたが。&lt;br/&gt;　そして7thの後もシンデレラガールズ、ミリオンライブ、SideMとファミリーが増え、据え置き機でもOFAが出たりとアイマスワールドはどんどんと拡大を続けていきました。ソーシャルゲームの方は「この声優のファンだから」ということで始めた人も多いでしょう。&lt;br/&gt;　「プロデューサーの生活の一部、いや大部分に食い込んでやる！」というガミP、ディレ1等スタッフや演者のみなさんのたゆまない努力の元今回の10thライブができたんだと思います。もちろん10年支えたプロデューサー、昨日たまたまチケットが余ってる友人からもらって見に来た人も含めて。そんな人達がすべて重なりあってからみあってできあがったのが昨日一昨日のアイマス10thライブだったと思います。&lt;br/&gt;　「765プロしか認めん」「876こそ至高」「シンデレラっしょ」「ミリオンがいい」「全部いいじゃん」いろんな意見があると思います。そして自分の意見と同じ意見以外を排除するのは簡単な事です。ですが「団結」の歌詞にあるように「みんなまとめてアイドルマスター」なのです。全部を好きになれ、全部やれとは言いませんが内ゲバだけは勘弁です。私がいるIRCチャンネルでも中身は似たようなもの(据え置き機しかしない人もいるしシンデレラやってミリオンやってない人もいるし逆もしかり)ですが「アイドルマスターが好き」という感情だけは一致しているので喧嘩はありません。&lt;br/&gt;　新しく始めた人も「自分は新参だから」と卑下することはありません。物事が続いていくには新陳代謝が必要で、新しく始めた人だからこそ気づく事もあるのです。恐らく多方面にコンテンツが展開しているのも新しく人を入れることで新陳代謝を促す、という狙いもあるのでしょう。だから新しく始めた人もどんどん意見を言っていいのです。ライブアンケートなんていうのはまたとない機会ですので忘れずに回答しましょう。&lt;br/&gt;　あれ、ライブの感想を書くはずが老害のひとりごとになってしまった…。ハイライトは「ドームですよ、ドーム！」とかあずみんFirst Stageとかリアル夕暮れトワスカとかmy songからのMCで泣かされたとかかな。あと2日目メドレーの3コンテンツ入り混じっての歌唱がよかったです。控えめに言って全体的に最高なライブでした。無理をして行って良かったです。&lt;br/&gt;　「どうせ入るサイズ無いしー」とスルーしてた衣服関係ですがあみあみのサイクルジャージに4Lがあったのでこんどはそういうの着て参加したいです。&lt;br/&gt;　あと、IRCチャンネルはIRCnetJP「irc.ircnet.jp:6667」チャンネル名は「!IDOLM@STER」です。遊びに来てね！漢字コードはISO-2022-JPです。friendnetみたいにUTF-8じゃないから注意してね！ではでは。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイドルマスターシンデレラガールズ2nd Live川崎LVに行ってきました</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/31795627/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/31795627/</guid>
      <description>&lt;p&gt;会場に行けばいいものをまた凝りもせず近いからと言う理由でLVに参加してきました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
今回は私の席の両隣が見切れ席取れたのかいなかったのがよかった。ゆったり見れました。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
あいかわらずコールもせず座って見てたのですが、今回初参加の人が多かったのかコールがあんま激しくなかったです。代々木のコールがあんま聞こえなかったってのもあったのでしょうが・・・。代々木は会場音大きくすると残響も多くてその辺良し悪しなのですが。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
まあ、予習不足なんだなぁと思いました。多分声優さん個人のファン、って人も多いだろうし。その人以外の音源持ってないよーって感じで。あと今回代々木ってことでキャパが大きいので熱心な人は全部そっち行っちゃったってのもあるのでしょう。完全初披露のStar!!の2番のコールできっぷりでその辺会場まで行く人はそうなんだなぁと。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
なんつーか、そういう環境だからこそムダに経験の長い俺が先導すべきだとは思うのですが…。大声出すの恥ずかしいのよね。ムダな羞恥心。今度は頑張ります(ぺこり。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
予習に関しては法的にOKなのかNGなのかアレだけれども(大体NGなんだけどコロムビアは今回予習用に新曲アップしてましたね)曲はYouTubeなりに乗っかってるんだからそれ見てくれよ、と。場合によってはイベントで歌っててコール入ってるのもあるんでまずはそれ見てくださいと。そう思います。知ってる曲にみんなとあったコール入れるの楽しいですよ？一体感が増しますよ？コールしない俺が言うのもなんですが大声出すのストレス発散にもなりますよ！&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
公演そのものについてはすごくよかったです。ディレ1は「4時間」とか言ってたけど余裕の5時間！アイマスのライブしか行ったこと無いけどこれくらいやらないとアイマスライブじゃないなって思うようになりました。トイレ我慢するの大変でしたが。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
前説で杏コスで映ってたプロデュンヌ、ちゃんとした&lt;a href=&#34;https://twitter.com/ririka_kashino&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;事務所所属のアイドル声優&lt;/a&gt;なんだね…。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
新PVが発表になりました。346プロダクション。みしろ。漢字で書くと美城。巨大プロダクションらしい。そこで生まれたのがシンデレラプロジェクトでそれに入った14人が成長していく物語。そう、アイマスは成長していく物語。キャラも演者も俺たちも。来年が楽しみです。まだ死ねない。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=8u3jqcdrapg&#34;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8u3jqcdrapg&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
ボイス争奪選挙はクール勢が強かったですね。塩見周子はまあ「順当」と内輪では話されてましたが個人的には橘ありすにびっくり。みなさんクーデレロリがお好みですか。あと櫻井桃華ってなんで選挙で名前が出てくるギリギリにいることが多いんですかね…。19位。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
シンデレラガールズ劇場書籍化。買うぞ。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
THE IDOLM@STER CINDERELLA GIRLS ANIMATION PROJECT 00 ST@RTER BEST発売予定。買うぞ。ボーナストラックのトラック15だけが目当てです。&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
なんか愚痴ばっかり書いてしまいましたが意識的に予習するとライブも格段に楽しくなりますよってことです。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイマス10thライブ、名刺作るの忘れてた人は</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/36707993/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/36707993/</guid>
      <description>&lt;p&gt;アイマスライブで風物詩になった名刺交換。別に名刺はなくてもライブは楽しめますがあれば知らない人とも軽い交流ができてオススメです。&lt;br/&gt;　私は&lt;a href=&#34;https://mhtdesign.net/&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;マヒトデザイン&lt;/a&gt;で作りました。クレジットカード決済なら即日印刷、時間によっては即日発送、そしてオフセット印刷では出せないオンデマンド印刷ならではの安さ。&lt;br/&gt;　オンデマンド印刷って何よって話ですが要はプリンタ印刷と同じです。オフセットみたいに版型を作らない。版型作る手間がない分早いし安い、というわけです。&lt;br/&gt;　最近のプリンタの出力を見てもらえばわかりますが、出来は全然遜色ありません。&lt;br/&gt;　私はデザインセンスがないのでテンプレートから作りましたが、イラレ入稿やPDF入稿もできます。テンプレートからでも画像流し込み等もできます。&lt;br/&gt;　ここはオススメです。モノクロ片面100枚なら160円、送料も160円で320円でお手元に届きます。是非。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アイマス10thライブ熱中症対策</title>
      <link>https://barippi.github.io/post/36699428/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barippi.github.io/post/36699428/</guid>
      <description>&lt;p&gt;西武プリンスドームとドームと名前が付いてるものの屋外ライブと変わらないか屋根がある分それよりもつらいアイマス10thライブ。熱中症対策が重要になります。&lt;br/&gt;　なによりも水分と塩分。これが重要です。「岩塩なめろ」とか冗談で言う人もいますがもっと手軽にとれる塩分対策を。&lt;br/&gt;　まずはおなじみ「塩飴」。これならどこでも売ってるんじゃないでしょうか。あとファミリーマートにあるのが「熱中飴」「熱中飴II」。熱中飴が塩レモン味、熱中飴IIが梅塩味。これはお好みで。「飴は溶けるかもなぁ」って人は「塩タブレット」。セブン－イレブンに売ってました。グレープフルーツ味。そしてウイダーから塩入りのゼリーが出ました。これはレモン味。エネルギーも一緒に取れるのでいいかもしれません。&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;div class:&#34;amazon Default&#34;&gt;&lt;div class:&#34;pictBox&#34; align:&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%A4%E9%A3%9F%E5%93%81-%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%A4-%E5%A1%A9%E5%88%86%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%82%BF%E3%83%96%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%84-90g%C3%976%E8%A2%8B/dp/B00KGUYXXY%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB00KGUYXXY&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ecx.images-amazon.com//images/I/51SyABHnqmL._SL160_.jpg&#34; alt:&#34;カバヤ 塩分チャージタブレッツ 90g×6袋&#34; style:&#34;margin-right:10px&#34; class:&#34;pict&#34; align:&#34;left&#34; border:&#34;0&#34; hspace:&#34;5&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemTitle&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%A4%E9%A3%9F%E5%93%81-%E3%82%AB%E3%83%90%E3%83%A4-%E5%A1%A9%E5%88%86%E3%83%81%E3%83%A3%E3%83%BC%E3%82%B8%E3%82%BF%E3%83%96%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%84-90g%C3%976%E8%A2%8B/dp/B00KGUYXXY%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB00KGUYXXY&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;カバヤ 塩分チャージタブレッツ 90g×6袋 [食品&amp;amp;飲料]&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemSubTxt&#34;&gt;カバヤ食品&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br style:&#34;clear:left&#34; clear:&#34;left&#34;/&gt;&lt;div class:&#34;amazon Default&#34;&gt;&lt;div class:&#34;pictBox&#34; align:&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E4%BA%95%E9%96%A2%E9%A3%9F%E5%93%81-%E7%86%B1%E4%B8%AD%E9%A3%B4%E3%83%AC%E3%83%A2%E3%83%B3%E5%A1%A9%E5%91%B3-100g%C3%9710%E8%A2%8B/dp/B004XFZA6M%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB004XFZA6M&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ecx.images-amazon.com//images/I/51AM3CpdQmL._SL160_.jpg&#34; alt:&#34;井関食品 熱中飴レモン塩味 100g×10袋&#34; style:&#34;margin-right:10px&#34; class:&#34;pict&#34; align:&#34;left&#34; border:&#34;0&#34; hspace:&#34;5&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemTitle&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E4%BA%95%E9%96%A2%E9%A3%9F%E5%93%81-%E7%86%B1%E4%B8%AD%E9%A3%B4%E3%83%AC%E3%83%A2%E3%83%B3%E5%A1%A9%E5%91%B3-100g%C3%9710%E8%A2%8B/dp/B004XFZA6M%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB004XFZA6M&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;井関食品 熱中飴レモン塩味 100g×10袋 [食品&amp;amp;飲料]&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemSubTxt&#34;&gt;井関食品&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br style:&#34;clear:left&#34; clear:&#34;left&#34;/&gt;&lt;div class:&#34;amazon Default&#34;&gt;&lt;div class:&#34;pictBox&#34; align:&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E7%86%B1%E4%B8%AD%E9%A3%B4-%E4%BA%95%E9%96%A2%E9%A3%9F%E5%93%81-%E7%86%B1%E4%B8%AD%E9%A3%B4II-%E6%A2%85%E5%A1%A9%E5%91%B3-1kg/dp/B004XFYA2C%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB004XFYA2C&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ecx.images-amazon.com//images/I/51ivy6jMVjL._SL160_.jpg&#34; alt:&#34;井関食品 熱中飴II 梅塩味 1kg&#34; style:&#34;margin-right:10px&#34; class:&#34;pict&#34; align:&#34;left&#34; border:&#34;0&#34; hspace:&#34;5&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemTitle&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E7%86%B1%E4%B8%AD%E9%A3%B4-%E4%BA%95%E9%96%A2%E9%A3%9F%E5%93%81-%E7%86%B1%E4%B8%AD%E9%A3%B4II-%E6%A2%85%E5%A1%A9%E5%91%B3-1kg/dp/B004XFYA2C%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB004XFYA2C&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;井関食品 熱中飴II 梅塩味 1kg [食品&amp;amp;飲料]&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemSubTxt&#34;&gt;井関食品&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br style:&#34;clear:left&#34; clear:&#34;left&#34;/&gt;&lt;div class:&#34;amazon Default&#34;&gt;&lt;div class:&#34;pictBox&#34; align:&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E6%A3%AE%E6%B0%B8%E8%A3%BD%E8%8F%93-%E6%A3%AE%E6%B0%B8-%E3%82%A6%E3%82%A4%E3%83%80%E3%83%BC%EF%BD%89%EF%BD%8E%E3%82%BF%E3%83%96%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E5%A1%A9%E5%88%86%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%B9-68%EF%BD%87/dp/B00KX276FW%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB00KX276FW&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ecx.images-amazon.com//images/I/51X8K8p9dAL._SL160_.jpg&#34; alt:&#34;森永　ウイダーｉｎタブレット塩分プラス　68ｇ&#34; style:&#34;margin-right:10px&#34; class:&#34;pict&#34; align:&#34;left&#34; border:&#34;0&#34; hspace:&#34;5&#34;/&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemTitle&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.co.jp/%E6%A3%AE%E6%B0%B8%E8%A3%BD%E8%8F%93-%E6%A3%AE%E6%B0%B8-%E3%82%A6%E3%82%A4%E3%83%80%E3%83%BC%EF%BD%89%EF%BD%8E%E3%82%BF%E3%83%96%E3%83%AC%E3%83%83%E3%83%88%E5%A1%A9%E5%88%86%E3%83%97%E3%83%A9%E3%82%B9-68%EF%BD%87/dp/B00KX276FW%3FSubscriptionId%3DAKIAIM37F4M6SCT5W23Q%26tag%3Danmarikousins-22%26linkCode%3Dxm2%26camp%3D2025%26creative%3D165953%26creativeASIN%3DB00KX276FW&#34; target:&#34;_blank&#34;&gt;森永　ウイダーｉｎタブレット塩分プラス　68ｇ [ヘルスケア&amp;amp;ケア用品]&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class:&#34;itemSubTxt&#34;&gt;森永製菓&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br style:&#34;clear:left&#34; clear:&#34;left&#34;/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>